% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\renewcommand{\thesection}{Exercice \arabic{section}}

%opening
\title{TP N$^\circ$4 : interfaces déclaratives avec FXML}
\author{}
\date{Mardi 12 mai 2015}
\begin{document}

\maketitle

Java FX 2.2 est inclus depuis le JDK 7u6. Si vous utilisez Java 7, n'oubliez pas d'ajouter \texttt{jfxrt.jar} au \emph{Build path} de votre projet

\section{API JavaFX}

Lire attentivement la documentation pertinente :
\begin{enumerate}
\item la javadoc pour les classes \texttt{Stage}, \texttt{Scene}, \texttt{Node} et \texttt{Parent} (\url{http://docs.oracle.com/javafx/2/api/}) 
\item la description des différents layouts (\url{http://docs.oracle.com/javafx/2/layout/builtin_layouts.htm})
\item le tutoriel sur le binding (\url{http://docs.oracle.com/javafx/2/binding/jfxpub-binding.htm})
\item l'introduction à FXML (\url{http://docs.oracle.com/javafx/2/api/javafx/fxml/doc-files/introduction_to_fxml.html})
\end{enumerate}

\section{Calculatrice}
Vous allez créer une calculatrice capable d'exécuter les 4 opérations courantes. L'utilisateur doit pouvoir réaliser l'intégralité des opérations à la souris.

\begin{enumerate}
\item Ecrivez la classe principale du programme (imports et méthodes)
\item Ecrivez l'interface dans le fichier .fxml. Réfléchissez à l'utilisation pertinente des layouts.
\item Ecrivez le contrôleur
\end{enumerate}


\section{Pièces de théâtre}
Ecrire un programme permettant de gérer les pièces de théâtre de l'exercice 1 des TP précédents
\begin{enumerate}
	\item Chargement du fichier XML
	\item Affichage des pièces
	\item Gestion des ajout/modifications
	\item Enregistrement du fichier modifié.
\end{enumerate}

\end{document}





